'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-08
.\"    Manual: Manuale dell'utente di meinproc5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "2014\-05\-08" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manuale dell'utente di meinpro"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- Traduttore per XML di KDE

.SH "Sinossi"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ file\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\ \fIcartella\fR]  [\-\-param\ \fIchiave\fR=\fIvalore\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fIfile\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  file_docbook 


.SH "Descrizione"


.PP
\fBmeinproc5\fR
converte i file DocBook in HTML\&.


.SH "Opzioni generiche"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Mostra la guida sulle opzioni\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sulla versione\&.

.RE




.SH "Opzioni dell\*(Aqapplicazione"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIfile\fR
.RS 4



Crea un file di cache per il documento

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Controlla la validit\(`a del documento

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
L\*(Aqoutput pu\(`o essere un po\*(Aq confuso, perch\('e un errorino pu\(`o causare una cascata di errori\&.
Il trucco \(`e cercare il primo errore, correggerlo, salvare il file, e far ripartire \fBmeinproc5\fR\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR \fIfile\fR
.RS 4



Metti l\*(Aqintero documento su
\fIfile\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Metti l\*(Aqintero documento sul flusso stdout\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Foglio di stile da usare

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIcartella\fR
.RS 4



Imposta la cartella radice in cui cercare kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR chiave=valore
.RS 4



Imposta i parametri da passare al foglio di stile\&.

.RE




.SH "Uso"

.PP
Il modo pi\(`u comune di eseguire
\fBmeinproc5\fR
\(`e semplicemente come
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIfile_docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
dove
\fIfile_docbook\fR
\(`e di solito
index\&.docbook\&. Questo comando crea pagine HTML dal file DocBook\&. Nota che queste pagine sono visibili solo in browser basati su
KDE
(come
Konqueror)\&.
.PP
Se devi vedere il risultato HTML in un altro browser (per esempio, se lo metti in rete), usa
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fInome_foglio_di_stile\fR\fR\fB \fR\fB\fIfile_docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
where
\fInome_foglio_di_stile\fR
\(`e il percorso completo a uno dei fogli di stile XSL in
<kdoctools_installation_prefix>/share/kf5/kdoctools/customization\&. Per produrre documenti adatti al Web, puoi usare
kde\-web\&.xsl
o
kde\-chunk\-online\&.xsl\&. Vedi il file
README
in quella cartella per maggiori dettagli\&.



.SH "Vedi anche"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Bug"

.PP
Usa
\m[blue]\fBil sito di gestione dei bug di KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
il sito di gestione dei bug di KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
